U moet achter slot en grendel, lieve jongen, te weten het gelijk aan mij,--maar I ain't going te laag."
Toen ik mezelf als tegenstrijdig, dat voor mastering idee, hij bedreigde zijn vrijheid, en zelfs zijn leven.
Maar ik bedacht dat misschien vrijheid zonder gevaar was teveel afgezien van al de gewoonte van zijn bestaan te hem hoe het zou zijn om een ander mens.
Ik was niet ver weg, want hij zei, na het roken een beetje:-- "zie je wel, lieve jongen, toen ik ouder was dan ginder, t'andere kant van de wereld, ik was altijd al op zoek naar deze zijde; en het plat te zijn, voor alle I was een verrijken.
Iedereen knowed Magwitch en Magwitch konden komen en Magwitch konden gaan en niemands hoofd zou onrustig over hem.
Ze is niet zo makkelijk over mij hier, lieve jongen,--niet, leastwise, indien zij knowed waar ik was."
"Als alles goed gaat," zei ik, "je geheel vrij en veilig weer binnen een paar uur."
"Welnu," hij terug, waarbij een lange adem, "Ik hoop het."
"En geloven?"
Hij dimlicht zijn hand in het water over de boot de steunrand en zei lachend met dat verzacht lucht met hem was niet nieuw voor mij:-- "Ay, ik s'pose denk ik ja, lieve jongen.
